<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by Gaia -->
<GameData>
	<Language_ES_ES>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CIUDAD-ESTADOS EXISTENTES (SOLO ACTUALIZACIÓN) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- DUBROVNIK (RAGUSA) -->
		<!-- para ciudad-estado existente usar Update y no Replace -->
		<Update>
			<Set Text="Dubrovnik"/>
			<Where Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_RAGUSA"/>
		</Update>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CIUDAD-ESTADOS CULTURALES (NUEVOS) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- CARAL -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_CARAL">
			<Text>Caral</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_CARAL_ADJ">
			<Text>Caral</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_CARAL_TEXT">
			<Text>
				Caral, situada en el valle de Supe en la costa del Perú, es uno de los centros urbanos más antiguos conocidos del mundo, floreciendo alrededor del año 2600 a. C. Sus pirámides monumentales, plazas hundidas y arquitectura ceremonial revelan una sociedad altamente organizada basada en el ritual, el intercambio y el gobierno colectivo.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				La notable ausencia de fortificaciones o evidencias de guerra convierte a Caral en un temprano ejemplo de civilización compleja fundamentada en la autoridad religiosa y el comercio regional, más que en la conquista.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- GREAT ZIMBABWE -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GREAT_ZIMBAWE">
			<Text>Gran Zimbabue</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GREAT_ZIMBAWE_ADJ">
			<Text>Zimbabuense</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_GREAT_ZIMBAWE_TEXT">
			<Text>
				Gran Zimbabue fue la capital de un poderoso reino africano entre los siglos XI y XV. Sus enormes murallas y torres de piedra, construidas sin mortero, dan testimonio de una ingeniería avanzada y de una autoridad centralizada.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				La ciudad controlaba extensas redes comerciales que conectaban el interior del África austral con la costa suajili, exportando oro y marfil a cambio de bienes de lujo procedentes del océano Índico.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- SIOUX -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SIOUX">
			<Text>Sioux</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SIOUX_ADJ">
			<Text>Sioux</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_SIOUX_TEXT">
			<Text>
				Los Sioux, conocidos colectivamente como los Oceti Sakowin o “Siete Fuegos del Consejo”, son una confederación de pueblos indígenas de las Grandes Llanuras de América del Norte. Originalmente pueblos forestales, adoptaron la cultura ecuestre de las praderas en el siglo XVIII, convirtiéndose en hábiles cazadores, comerciantes y guerreros.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Durante el siglo XIX, los Sioux resistieron firmemente la expansión de los Estados Unidos y desempeñaron un papel central en conflictos como la Gran Guerra Sioux. En la actualidad, las comunidades sioux continúan preservando su identidad cultural, tradiciones y soberanía.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CIUDAD-ESTADOS MARÍTIMOS (NUEVOS) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- REYKJAVÍK -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_REYKJAVIK">
			<Text>Reikiavik</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_REYKJAVIK_ADJ">
			<Text>Islandés</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_REYKJAVIK_TEXT">
			<Text>
				Reikiavik fue fundada a finales del siglo IX por colonos nórdicos y se desarrolló a partir de una pequeña aldea costera sustentada por la pesca y los recursos geotérmicos. Su nombre, que significa “Bahía del Humo”, hace referencia al vapor de las fuentes termales cercanas.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				En la era moderna, Reikiavik se convirtió en el centro político y cultural de Islandia, liderando la independencia pacífica del país en 1944 y destacando como símbolo de sostenibilidad e innovación.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- SEYCHELLES -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SEYCHELLES">
			<Text>Seychelles</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SEYCHELLES_ADJ">
			<Text>Seychelense</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_SEYCHELLES_TEXT">
			<Text>
				Seychelles es un archipiélago de 115 islas situado en el océano Índico, al noreste de Madagascar. Deshabitado hasta el siglo XVIII, se convirtió posteriormente en un punto clave dentro de las rutas comerciales marítimas entre África y Asia.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Tras su independencia en 1976, Seychelles se desarrolló como un próspero estado insular, reconocido por su biodiversidad marina, su compromiso con la conservación ambiental y su posición estratégica en el Índico.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CIUDAD-ESTADOS MERCANTILES (NUEVOS) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- ADEN -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ADEN">
			<Text>Adén</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ADEN_ADJ">
			<Text>Yemení</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_ADEN_TEXT">
			<Text>
				Adén es una histórica ciudad portuaria del mar Arábigo que domina uno de los pasos marítimos más estratégicos del mundo, a la entrada del mar Rojo. Su puerto natural y protegido la convirtió en un centro clave del comercio del océano Índico.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Durante siglos, Adén prosperó como enclave comercial de especias, textiles e incienso, y más tarde como estación de abastecimiento en la era de la navegación a vapor.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- GARAMANTES -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GARAMANTES">
			<Text>Garamantes</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GARAMANTES_ADJ">
			<Text>Bereber</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_GARAMANTES_TEXT">
			<Text>
				Los Garamantes fueron un antiguo pueblo bereber que habitó la región del Fezán, en la actual Libia, entre el 500 a. C. y el 700 d. C. Mediante avanzados sistemas de irrigación subterránea, conocidos como foggaras, lograron sostener grandes asentamientos en pleno desierto del Sáhara.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Mantuvieron extensas redes comerciales entre el Mediterráneo y el África subsahariana, antes de decaer debido a cambios ambientales y transformaciones políticas.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- HAVANA -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HAVANA">
			<Text>La Habana</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HAVANA_ADJ">
			<Text>Cubano</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_HAVANA_TEXT">
			<Text>
				La Habana se convirtió en uno de los puertos más importantes del Caribe, protegiendo las rutas marítimas de la América española. Sus fortificaciones, astilleros y casas comerciales la transformaron en un centro de comercio, finanzas y poder naval.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Con el tiempo, la ciudad desarrolló una cultura urbana distintiva, marcada por influencias europeas, africanas y americanas, visibles aún hoy en su arquitectura y su puerto histórico.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CIUDAD-ESTADOS MILITARISTAS (NUEVOS) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- DAKAR -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DAKAR">
			<Text>Dakar</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DAKAR_ADJ">
			<Text>Senegalés</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_DAKAR_TEXT">
			<Text>
				Dakar fue fundada en 1857 como un puesto militar francés y en 1902 se convirtió en la capital del África Occidental Francesa. Su ubicación estratégica en la costa atlántica la transformó en una base naval y aérea de gran importancia.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Tras la independencia de Senegal en 1960, Dakar continuó siendo el centro económico y cultural del país, así como un nodo clave de la política africana.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- MAPUCHE -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MAPUCHE">
			<Text>Mapuche</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MAPUCHE_ADJ">
			<Text>Mapuche</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_MAPUCHE_TEXT">
			<Text>
				Los Mapuche son un pueblo indígena del sur de Chile y Argentina, conocido por su resistencia y organización militar. Durante siglos se opusieron con éxito tanto a la expansión del Imperio inca como a la conquista española.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				En tiempos de guerra, eran liderados por jefes militares elegidos, conocidos como tokis. Su identidad cultural y su lucha por la autonomía perduran hasta la actualidad.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CIUDAD-ESTADOS RELIGIOSOS (NUEVOS) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- NAN MADOL -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NAN_MADOL">
			<Text>Nan Madol</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NAN_MADOL_ADJ">
			<Text>Pohnpeiano</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_NAN_MADOL_TEXT">
			<Text>
				Nan Madol fue un centro ceremonial y político construido sobre islotes artificiales frente a la costa de Pohnpei. Sus enormes columnas de basalto formaron la base del poder de la dinastía Saudeleur.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Conocida a menudo como la “Venecia del Pacífico”, Nan Madol es una de las obras de ingeniería más notables de Oceanía.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- TIWANAKU -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TIWANAKU">
			<Text>Tiwanaku</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TIWANAKU_ADJ">
			<Text>Tiwanakota</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_TIWANAKU_TEXT">
			<Text>
				Tiwanaku fue un importante centro religioso y ceremonial situado cerca del lago Titicaca, que floreció entre los años 500 y 1000 d. C. Su arquitectura monumental de piedra y sus alineaciones astronómicas reflejan una cosmovisión espiritual altamente desarrollada.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				La influencia de Tiwanaku se extendió por amplias regiones de los Andes mediante peregrinaciones, intercambio ritual y difusión cultural, sentando las bases de civilizaciones andinas posteriores.
			</Text>
		</Replace>

	</Language_ES_ES>
</GameData>
