<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by Gaia -->
<GameData>
	<Language_ru_RU>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- СУЩЕСТВУЮЩИЕ ГОРОДА-ГОСУДАРСТВА (ТОЛЬКО ОБНОВЛЕНИЕ) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- ДУБРОВНИК (РАГУЗА) -->
		<!-- для существующих городов-государств использовать Update, а не Replace -->
		<Update>
			<Set Text="Дубровник"/>
			<Where Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_RAGUSA"/>
		</Update>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- КУЛЬТУРНЫЕ ГОРОДА-ГОСУДАРСТВА (НОВЫЕ) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- КАРАЛ -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_CARAL">
			<Text>Караль</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_CARAL_ADJ">
			<Text>Каральский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_CARAL_TEXT">
			<Text>
				Караль расположен в долине Супе на побережье Перу и является одним из древнейших известных городских центров мира, процветавшим около 2600 года до н. э. Его монументальные пирамиды, углублённые площади и культовые сооружения свидетельствуют о высокоорганизованном обществе, основанном на ритуалах, обмене и коллективном управлении.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Примечательно отсутствие укреплений и следов войн, что делает Караль ранним примером сложной цивилизации, основанной на религиозной власти и региональной торговле, а не на завоеваниях.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ВЕЛИКОЕ ЗИМБАБВЕ -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GREAT_ZIMBAWE">
			<Text>Великое Зимбабве</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GREAT_ZIMBAWE_ADJ">
			<Text>Зимбабвийский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_GREAT_ZIMBAWE_TEXT">
			<Text>
				Великое Зимбабве было столицей могущественного африканского государства в период с XI по XV век. Его массивные каменные стены и башни, возведённые без использования раствора, свидетельствуют о высоком уровне инженерного мастерства и централизованной власти.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Город контролировал обширные торговые сети, связывавшие внутренние районы южной Африки с суахилийским побережьем, экспортируя золото и слоновую кость в обмен на роскошные товары из Индийского океана.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- СИУ -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SIOUX">
			<Text>Сиу</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SIOUX_ADJ">
			<Text>Сиу</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_SIOUX_TEXT">
			<Text>
				Сиу, также известные как Оцети Шаковин («Семь советских огней»), представляют собой конфедерацию коренных народов Великих равнин Северной Америки. Изначально лесные племена, в XVIII веке они переняли культуру верховой езды, став искусными охотниками, торговцами и воинами.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				В XIX веке сиу активно сопротивлялись экспансии Соединённых Штатов и сыграли ключевую роль в конфликтах, таких как Великая война сиу. В наши дни общины сиу продолжают сохранять свою культурную идентичность, традиции и стремление к самоуправлению.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- МОРСКИЕ ГОРОДА-ГОСУДАРСТВА (НОВЫЕ) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- РЕЙКЬЯВИК -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_REYKJAVIK">
			<Text>Рейкьявик</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_REYKJAVIK_ADJ">
			<Text>Исландский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_REYKJAVIK_TEXT">
			<Text>
				Рейкьявик был основан в конце IX века норвежскими поселенцами и развился из небольшого прибрежного поселения, существовавшего за счёт рыболовства и геотермальных ресурсов. Название города означает «Дымная бухта» и связано с паром от горячих источников.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				В новое время Рейкьявик стал политическим и культурным центром Исландии, возглавив мирный путь страны к независимости в 1944 году и став символом устойчивого развития и инноваций.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- СЕЙШЕЛЫ -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SEYCHELLES">
			<Text>Сейшелы</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SEYCHELLES_ADJ">
			<Text>Сейшельский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_SEYCHELLES_TEXT">
			<Text>
				Сейшелы — архипелаг из 115 островов в Индийском океане к северо-востоку от Мадагаскара. До XVIII века они оставались необитаемыми, после чего стали важным пунктом на морских торговых путях между Африкой и Азией.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				После обретения независимости в 1976 году Сейшелы превратились в процветающее островное государство, известное своим морским биоразнообразием, природоохранной политикой и стратегическим положением.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- ТОРГОВЫЕ ГОРОДА-ГОСУДАРСТВА (НОВЫЕ) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- АДЕН -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ADEN">
			<Text>Аден</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ADEN_ADJ">
			<Text>Йеменский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_ADEN_TEXT">
			<Text>
				Аден — исторический портовый город на Аравийском море, контролирующий один из важнейших морских проходов мира у входа в Красное море. Его защищённая естественная гавань сделала город ключевым узлом торговли в Индийском океане.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				На протяжении веков Аден процветал как торговый центр специй, тканей и благовоний, а в эпоху пароходов стал важной угольной и снабженческой станцией.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ГАРАМАНТЫ -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GARAMANTES">
			<Text>Гарамманты</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GARAMANTES_ADJ">
			<Text>Берберский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_GARAMANTES_TEXT">
			<Text>
				Гарамманты были древним берберским народом, населявшим регион Феццан на территории современной Ливии в период с 500 года до н. э. по 700 год н. э. Они разработали сложные подземные ирригационные системы — фоггары, позволявшие поддерживать крупные поселения в глубине Сахары.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Гарамманты поддерживали обширные торговые связи между Средиземноморьем и Африкой к югу от Сахары, но со временем пришли в упадок из-за экологических и политических изменений.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ГАВАНА -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HAVANA">
			<Text>Гавана</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HAVANA_ADJ">
			<Text>Кубинский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_HAVANA_TEXT">
			<Text>
				Гавана стала одним из важнейших портов Карибского моря, охраняя морские пути Испанской Америки. Её укреплённая гавань, верфи и торговые дома превратили город в центр торговли, финансов и морской мощи.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Со временем Гавана сформировала уникальную городскую культуру, вобравшую европейские, африканские и американские влияния, которые до сих пор отражаются в архитектуре и облике порта.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- МИЛИТАРИСТСКИЕ ГОРОДА-ГОСУДАРСТВА (НОВЫЕ) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- ДАКАР -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DAKAR">
			<Text>Дакар</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DAKAR_ADJ">
			<Text>Сенегальский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_DAKAR_TEXT">
			<Text>
				Дакар был основан в 1857 году как французский военный пост и в 1902 году стал столицей Французской Западной Африки. Его стратегическое положение на Атлантическом побережье превратило город в важную военно-морскую и авиационную базу.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				После обретения Сенегалом независимости в 1960 году Дакар сохранил статус экономического и культурного центра страны, а также ключевого узла африканской политики.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- МАПУЧЕ -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MAPUCHE">
			<Text>Мапуче</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MAPUCHE_ADJ">
			<Text>Мапуче</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_MAPUCHE_TEXT">
			<Text>
				Мапуче — коренной народ юга Чили и Аргентины, известный своей стойкостью и военной организацией. На протяжении веков они успешно противостояли как расширению Империи инков, так и испанскому завоеванию.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				В военное время мапуче возглавлялись избираемыми военными вождями, называемыми токи. Их культурная идентичность и стремление к автономии сохраняются до настоящего времени.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- РЕЛИГИОЗНЫЕ ГОРОДА-ГОСУДАРСТВА (НОВЫЕ) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- НАН МАДОЛ -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NAN_MADOL">
			<Text>Нан-Мадол</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NAN_MADOL_ADJ">
			<Text>Понпейский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_NAN_MADOL_TEXT">
			<Text>
				Нан-Мадол был церемониальным и политическим центром, построенным на искусственных островах у побережья Понпеи. Массивные базальтовые колонны составляли основу власти династии Сауделер.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Часто называемый «Венецией Тихого океана», Нан-Мадол считается одним из самых выдающихся инженерных достижений Океании.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ТИУАНАКУ -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TIWANAKU">
			<Text>Тиуанаку</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TIWANAKU_ADJ">
			<Text>Тиуанакский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_TIWANAKU_TEXT">
			<Text>
				Тиуанаку был важным религиозным и церемониальным центром вблизи озера Титикака, процветавшим в период с 500 по 1000 годы н. э. Его монументальная каменная архитектура и астрономические ориентации отражают высокоразвитое духовное мировоззрение.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Влияние Тиуанаку распространилось по обширным районам Анд через паломничество, ритуальный обмен и культурную диффузию, заложив основы последующих андских цивилизаций.
			</Text>
		</Replace>

	</Language_ru_RU>
</GameData>
