<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by Gaia -->
<GameData>
	<Language_RU_RU>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- EXISTING CITY-STATES (UPDATE ONLY) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- DUBROVNIK (RAGUSA) -->
		<!-- must use update and not replace for existing City-States -->
		<Update>
			<Set Text="Дубровник"/>
			<Where Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_RAGUSA"/>
		</Update>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CULTURED CITY-STATES (NEW) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- CARAL -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_CARAL">
			<Text>Караль</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_CARAL_ADJ">
			<Text>Каральский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_CARAL_TEXT">
			<Text>
				Караль, расположенный в долине Супе на побережье Перу, является одним из древнейших известных городских центров в мире и процветал около 2600 года до н. э. Его монументальные пирамиды, заглублённые площади и церемониальная архитектура свидетельствуют о высокоорганизованном обществе, основанном на ритуалах, торговле и коллективном управлении.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Примечательно, что в Карале отсутствуют следы войн или укреплений, что делает его ранним примером сложной цивилизации, основанной на религиозной власти и региональном обмене, а не на завоеваниях.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- GREAT ZIMBABWE -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GREAT_ZIMBAWE">
			<Text>Великий Зимбабве</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GREAT_ZIMBAWE_ADJ">
			<Text>Зимбабвийский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_GREAT_ZIMBAWE_TEXT">
			<Text>
				Великий Зимбабве был столицей могущественного африканского государства в период с XI по XV век. Его массивные каменные ограждения и башни, построенные без использования раствора, свидетельствуют о высоком уровне инженерного мастерства и централизованной власти.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Город контролировал региональные торговые сети, связывавшие внутренние районы южной Африки с побережьем суахили, экспортируя золото и слоновую кость в обмен на предметы роскоши из мира Индийского океана.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- MARITIME CITY-STATES (NEW) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- HAVANA -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HAVANA">
			<Text>Гавана</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HAVANA_ADJ">
			<Text>Кубинский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_HAVANA_TEXT">
			<Text>
				Гавана выросла в один из важнейших портов Карибского бассейна, охраняя морские пути Испанской Америки и служа ключевым пунктом сбора атлантических конвоев. Её укреплённая гавань, верфи и купеческие дома сделали город центром торговли, финансов и морской мощи в раннюю Новую эпоху.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Со временем Гавана сформировала самобытную городскую культуру под влиянием европейских, африканских и американских традиций. Сегодня её историческая архитектура и набережные остаются символами города, веками определяемого торговлей и морем.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- SEYCHELLES -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SEYCHELLES">
			<Text>Сейшельские острова</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SEYCHELLES_ADJ">
			<Text>Сейшельский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_SEYCHELLES_TEXT">
			<Text>
				Сейшельские острова — архипелаг в Индийском океане, состоящий из 115 островов и расположенный к северо-востоку от Мадагаскара. До XVIII века они оставались необитаемыми, после чего стали важным пунктом на морских торговых путях между Африкой и Азией.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				После обретения независимости в 1976 году Сейшелы превратились в процветающее островное государство, известное своим морским биоразнообразием, охраной окружающей среды и стратегическим морским положением.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- MERCANTILE CITY-STATES (NEW) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- ADEN -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ADEN">
			<Text>Аден</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ADEN_ADJ">
			<Text>Йеменский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_ADEN_TEXT">
			<Text>
				Аден — исторический портовый город на побережье Аравийского моря, контролирующий один из самых стратегически важных морских проходов в мире — вход в Красное море. Его защищённая естественная гавань сделала город ключевым узлом торговли Индийского океана, связывавшим Аравию, Восточную Африку, Индию и Средиземноморье.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				На протяжении веков Аден процветал как перевалочный пункт торговли специями, тканями и благовониями, а позднее стал важной угольной и судоходной станцией в эпоху пара. Его география и торговые связи издавна определяли его значение.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- MILITARISTIC CITY-STATES (NEW) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- MAPUCHE -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MAPUCHE">
			<Text>Мапуче</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MAPUCHE_ADJ">
			<Text>Мапуче</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_MAPUCHE_TEXT">
			<Text>
				Мапуче — коренной народ южных районов Чили и Аргентины, известный своей стойкостью и военной организацией. На протяжении веков они успешно сопротивлялись завоеваниям, сначала со стороны Империи инков, а затем в ходе длительных конфликтов с испанскими колонизаторами, известных как Арауканская война.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Общество мапуче было децентрализованным, но высокоадаптивным; в военное время его возглавляли избираемые военные вожди, называемые токи. Их наследие сохраняется в языке, культурных традициях и продолжающейся борьбе за автономию и земельные права.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- RELIGIOUS CITY-STATES (NEW) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- NAN MADOL -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NAN_MADOL">
			<Text>Нан-Мадол</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NAN_MADOL_ADJ">
			<Text>Понпейский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_NAN_MADOL_TEXT">
			<Text>
				Нан-Мадол был церемониальным и политическим центром, построенным на искусственных островках у побережья Понпеи в Микронезии. Сооружённый из массивных базальтовых колонн, он служил резиденцией династии Сауделер.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Часто называемый «Венецией Тихого океана», Нан-Мадол является одним из самых выдающихся инженерных достижений Океании и символом ритуальной власти в островных обществах.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- TIWANAKU -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TIWANAKU">
			<Text>Тиуанако</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TIWANAKU_ADJ">
			<Text>Тиуанакский</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_TIWANAKU_TEXT">
			<Text>
				Тиуанако был крупным религиозным и церемониальным центром в районе озера Титикака, процветавшим между 500 и 1000 годами н. э. Его монументальная каменная архитектура и астрономические ориентиры отражают сложное духовное мировоззрение.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Влияние Тиуанако распространялось по всему Андскому региону через паломничество, ритуальный обмен и культурную диффузию, заложив основы для последующих андских цивилизаций.
			</Text>
		</Replace>

	</Language_RU_RU>
</GameData>
