<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by Gaia -->
<GameData>
	<Language_FR_FR>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CITÉS-ÉTATS EXISTANTES (MISE À JOUR UNIQUEMENT) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- DUBROVNIK (RAGUSA) -->
		<!-- pour une cité-état existante, utiliser Update et non Replace -->
		<Update>
			<Set Text="Dubrovnik"/>
			<Where Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_RAGUSA"/>
		</Update>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CITÉS-ÉTATS CULTURELLES (NOUVELLES) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- CARAL -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_CARAL">
			<Text>Caral</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_CARAL_ADJ">
			<Text>Caral</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_CARAL_TEXT">
			<Text>
				Caral, située dans la vallée de Supe sur la côte du Pérou, est l’un des plus anciens centres urbains connus au monde, ayant prospéré vers 2600 av. J.-C. Ses pyramides monumentales, ses places en contrebas et son architecture cérémonielle témoignent d’une société hautement organisée fondée sur le rituel, l’échange et la gouvernance collective.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				L’absence remarquable de fortifications ou de traces de conflits armés fait de Caral un exemple précoce de civilisation complexe reposant sur l’autorité religieuse et les échanges régionaux plutôt que sur la conquête.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- GREAT ZIMBABWE -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GREAT_ZIMBAWE">
			<Text>Grand Zimbabwe</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GREAT_ZIMBAWE_ADJ">
			<Text>Zimbabwéen</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_GREAT_ZIMBAWE_TEXT">
			<Text>
				Grand Zimbabwe fut la capitale d’un puissant royaume africain entre les XIe et XVe siècles. Ses imposants murs et tours de pierre, construits sans mortier, témoignent d’un haut niveau d’ingénierie et d’une autorité centralisée.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				La cité contrôlait de vastes réseaux commerciaux reliant l’intérieur de l’Afrique australe à la côte swahilie, exportant or et ivoire en échange de biens de luxe provenant de l’océan Indien.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- SIOUX -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SIOUX">
			<Text>Sioux</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SIOUX_ADJ">
			<Text>Sioux</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_SIOUX_TEXT">
			<Text>
				Les Sioux, connus collectivement sous le nom d’Oceti Sakowin ou « Sept Feux du Conseil », sont une confédération de peuples autochtones des Grandes Plaines d’Amérique du Nord. Originellement des peuples forestiers, ils adoptèrent au XVIIIe siècle la culture équestre des plaines, devenant d’habiles chasseurs, commerçants et guerriers.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Au XIXe siècle, les Sioux résistèrent fermement à l’expansion des États-Unis et jouèrent un rôle central dans des conflits tels que la Grande Guerre des Sioux. Aujourd’hui, les communautés sioux continuent de préserver leur identité culturelle, leurs traditions et leur souveraineté.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CITÉS-ÉTATS MARITIMES (NOUVELLES) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- REYKJAVÍK -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_REYKJAVIK">
			<Text>Reykjavík</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_REYKJAVIK_ADJ">
			<Text>Islandais</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_REYKJAVIK_TEXT">
			<Text>
				Fondée à la fin du IXe siècle par des colons nordiques, Reykjavík se développa à partir d’un petit village côtier vivant de la pêche et des ressources géothermiques. Son nom, signifiant « baie des fumées », fait référence à la vapeur des sources chaudes environnantes.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				À l’époque moderne, Reykjavík devint le centre politique et culturel de l’Islande, conduisant le pays à son indépendance pacifique en 1944 et incarnant aujourd’hui un modèle de durabilité et d’innovation.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- SEYCHELLES -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SEYCHELLES">
			<Text>Seychelles</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SEYCHELLES_ADJ">
			<Text>Seychellois</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_SEYCHELLES_TEXT">
			<Text>
				Les Seychelles forment un archipel de 115 îles situé dans l’océan Indien, au nord-est de Madagascar. Inhabité jusqu’au XVIIIe siècle, il devint par la suite une escale majeure des routes commerciales maritimes entre l’Afrique et l’Asie.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Après leur indépendance en 1976, les Seychelles se développèrent en un État insulaire prospère, réputé pour sa biodiversité marine, ses efforts de conservation et sa position stratégique dans l’océan Indien.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CITÉS-ÉTATS MERCANTILES (NOUVELLES) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- ADEN -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ADEN">
			<Text>Aden</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ADEN_ADJ">
			<Text>Yéménite</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_ADEN_TEXT">
			<Text>
				Aden est une ville portuaire historique de la mer d’Arabie, contrôlant l’un des passages maritimes les plus stratégiques du monde à l’entrée de la mer Rouge. Son port naturel protégé en fit un centre majeur du commerce de l’océan Indien.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Pendant des siècles, Aden prospéra comme plaque tournante des échanges d’épices, de textiles et d’encens, avant de devenir une importante station de ravitaillement à l’ère de la navigation à vapeur.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- GARAMANTES -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GARAMANTES">
			<Text>Garamantes</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_GARAMANTES_ADJ">
			<Text>Berbère</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_GARAMANTES_TEXT">
			<Text>
				Les Garamantes étaient un ancien peuple berbère ayant prospéré dans la région du Fezzan, dans l’actuelle Libye, entre 500 av. J.-C. et 700 apr. J.-C. Grâce à des systèmes d’irrigation souterrains sophistiqués, appelés foggaras, ils purent maintenir d’importants établissements au cœur du Sahara.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Ils entretenaient de vastes réseaux commerciaux reliant la Méditerranée à l’Afrique subsaharienne, avant de décliner sous l’effet de changements environnementaux et politiques.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- HAVANE -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HAVANA">
			<Text>La Havane</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HAVANA_ADJ">
			<Text>Cubain</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_HAVANA_TEXT">
			<Text>
				La Havane devint l’un des ports les plus importants des Caraïbes, protégeant les routes maritimes de l’Amérique espagnole. Ses fortifications, chantiers navals et maisons de commerce en firent un centre majeur du commerce, de la finance et de la puissance navale.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Au fil du temps, la ville développa une culture urbaine distincte, façonnée par des influences européennes, africaines et américaines, encore visibles aujourd’hui dans son architecture et son port historique.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CITÉS-ÉTATS MILITARISTES (NOUVELLES) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- DAKAR -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DAKAR">
			<Text>Dakar</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DAKAR_ADJ">
			<Text>Sénégalais</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_DAKAR_TEXT">
			<Text>
				Fondée en 1857 comme poste militaire français, Dakar devint en 1902 la capitale de l’Afrique-Occidentale française. Sa position stratégique sur la côte atlantique en fit une base navale et aérienne de premier plan.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Après l’indépendance du Sénégal en 1960, Dakar demeura le centre économique et culturel du pays, ainsi qu’un carrefour majeur de la politique africaine.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- MAPUCHE -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MAPUCHE">
			<Text>Mapuche</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MAPUCHE_ADJ">
			<Text>Mapuche</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_MAPUCHE_TEXT">
			<Text>
				Les Mapuche sont un peuple autochtone du sud du Chili et de l’Argentine, réputé pour sa résistance et son organisation militaire. Pendant des siècles, ils s’opposèrent avec succès à l’expansion de l’Empire inca puis à la conquête espagnole.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				En temps de guerre, ils étaient dirigés par des chefs militaires élus, appelés tokis. Leur identité culturelle et leur lutte pour l’autonomie perdurent jusqu’à aujourd’hui.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- ================================================= -->
		<!-- CITÉS-ÉTATS RELIGIEUSES (NOUVELLES) -->
		<!-- ================================================= -->

		<!-- NAN MADOL -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NAN_MADOL">
			<Text>Nan Madol</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NAN_MADOL_ADJ">
			<Text>Pohnpéien</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_NAN_MADOL_TEXT">
			<Text>
				Nan Madol fut un centre cérémoniel et politique construit sur des îlots artificiels au large de Pohnpei. D’imposantes colonnes de basalte constituaient la base du pouvoir de la dynastie Saudeleur.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				Souvent surnommée la « Venise du Pacifique », Nan Madol compte parmi les réalisations d’ingénierie les plus remarquables d’Océanie.
			</Text>
		</Replace>

		<!-- TIWANAKU -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TIWANAKU">
			<Text>Tiwanaku</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TIWANAKU_ADJ">
			<Text>Tiwanakota</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_GAIA_TIWANAKU_TEXT">
			<Text>
				Tiwanaku fut un important centre religieux et cérémoniel situé près du lac Titicaca, qui prospéra entre 500 et 1000 apr. J.-C. Son architecture monumentale en pierre et ses alignements astronomiques reflètent une vision spirituelle hautement développée.
				[NEWLINE][NEWLINE]
				L’influence de Tiwanaku s’étendit sur de vastes régions des Andes grâce aux pèlerinages, aux échanges rituels et à la diffusion culturelle, posant les bases de civilisations andines ultérieures.
			</Text>
		</Replace>

	</Language_FR_FR>
</GameData>
